下一步？

以777處理皇后碼頭嘅往績，都幾肯定佢係冥頑不靈㗎喇…

如果政府唔撤回修訂，以今日上街嘅人氣，下一步可以點做？

歡迎開放討論。答案可以唔止一個…

Hide Blocked User - 人見人愛

要贏就要好似 D-Day 咁無懼危險衝上去

好老實講 decentralized既示威行動就算討論好都極難行事
好多時候係要自發同埋現場激發到其他人跟你

每星期都遊行一次 好似人地法國咁

69當日開咗呢個po，依家開始見到有其他跟進，包括：有人今晚或者聽日會去金鐘，有人組織擺工，有公司擺市…

嘗試對之後情況做下預測：

1. 呢單嘢無論777係咪始作俑者，定係佢只係聽大陸order，今日似乎已經唔到佢話事啦。口交部同環時出得聲，即係大陸押咗注，否則見到過百萬人上街，加上外圍咁多反對聲音，正常情況應該叫停，起碼暫緩啦…

2. 依家建制派係夠晒票嘅，會唔會有人重演田少03年嘅做法？又或者幾年前嘅＂等埋發叔＂鬧劇？（後者我覺得應該係同西環溝通咗之後特登做嘅大龍鳳）… 我覺得今次應該唔會發生。田少03年之後，結果俾大陸搣柴，後果嚴重，今時今日建制裏面只有奴才，睇唔出有呢種明大義嘅人…

3. 所以推論得出，條例修正草案會被通過，而且唔會有任何令反對人士可以接受嘅修訂（依家連人權公約都唔肯喺條例內提，只係做一個所謂聲明，廢嘅！）

4. 過百萬（加上心裏面反對但無上街嘅）反對人士，可以點做呢？要記住，今次同03年唔同，當年過咗97無幾耐，加上胡溫啱啱坐正，唔一定要堅持23條立法。今日嘅係獨裁又非常要面嘅小熊維尼，加上今時今日大陸對香港嘅依賴低於03年…可以話要對抗嘅係成個中共，或碼起碼係今日中共裏面當權嘅嗰班人，大家應該要有足夠嘅準備…

依家組織緊嘅擺工、擺課、擺市，夠唔夠力度令到對方（中共、港共）覺得痛先？好似唔係好覺…

如果諗住去衝，階段性目標係咩？衝到港共政府癱瘓？似乎唔太可能… 就算短期內衝得過黑警，唔排除老解真係會出動，或者暗中支援…

跟返上面軟同硬嘅策略（可以同時做），軟嘅方面，要想辦法增強效果。擺工、擺市唔可以直接影響到做官嘅，以及建制派嘅議員，可唔可以先影響到商界（等佢哋肉痛），再由佢哋逼建制？單獨影響香港建制係唔夠嘅，最終要想辦法影響到大陸先會有用。

睇返中美貿易談判，中共情願全部人一齊仆街，都唔接受任何可能令佢失去管治權嘅安排（例如開放互聯網）。我哋擺工、擺市，就算影響到大部分港資、中資財團，中共仍然可能會死頂（除非換領導人）…

比較有效嘅方法，真係要靠外部勢力…如果香港嘅擺工擺市，影響到外國喺香港嘅利益，或者變成外國可以對中共施壓嘅籌碼(捍衛一國兩制等等），連同依家嘅中美貿易戰（唔排中美之後會有中國同歐盟嘅貿易戰，因為歐盟唔會想畀美國獨佔大陸市場），或者可以逼中共收儉一下…

外部勢力外，中共內部都唔排除會有變化…雖則話小熊維尼修改憲法，可以無限任期，以佢呢兩三年嘅管治，相信未必可以再管十年。當成件嘢俾佢玩到爛爛哋，應該會有人想取而代之…當然，下一個會更好定更壞，就真係無人知…

講完軟手段，講返硬手段…要衝嘅話，必須要有明確嘅爭取目標。就算開波打仗，都要plan下點樣先算贏，幾時先收夠籌。因為無可能不停咁衝，不停咁打㗎嘛…如果最終目標係撤回草案（唔好講話推翻港共、中共政權），打到呢個結果嘅機會有幾大？如果機會唔大，有無其他相對可以接受嘅階段性目標？例如上面所講，爭取到外國介入，又得唔得？

如果要用到武力手段，一定要開始有組織同紀律，無組織無紀律，點打仗呀？香港人無軍訓（台灣有），而且唔注重勇武（西方人比香港人尚武），所以比較蝕底…無計啦，唯有由依家開始囉…

另外，如果最終要挑戰嘅，係一個國家級嘅對手（仲有有大量軍人同裝備），必須要有長期作戰嘅心理準備…中共由建軍到奪取政權，用咗22年，而且其間得到蘇聯支持，國軍又要應付日軍，導致大量精鋭死傷，中共先打贏(中間試過差唔多被全滅）…所以，各位諗住武力抗爭嘅巴打，真係要有足夠準備長期鬥爭。

唔排除喺有需要時，要將組織地下化…即係以前嘅中共，甚至再早啲嘅青幫、洪門、天地會…

立此存照…